<xml>
    <news>
        <date>10.01.2019</date>
        <time>15:22</time>
        <title>Мусорная новация в действии: в городе заработали новые мусоровозы и контейнеры ТКО</title>
        <shortDescription>За первую декаду января с территории города было собрано и утилизировано порядка 30 тысяч кубометров ТКО.</shortDescription>
        <fullDescription>Заместитель министра энергетики и жилищно-коммунального хозяйства Свердловской области Егор Свалов и директор ЕМУП «Спецавтобаза» Григорий Вихарев, в четверг, 10 января, продемонстрировали журналистам первые результаты действия новой системы обращения с твердыми коммунальными отходами на территории Екатеринбурга.
            
            Напомним, что новые правила сбора и вывоза мусора начали действовать в России с 1 января 2019 года. Их цель – принципиально и качественно изменить подход к процессам сбора, транспортировки, сортировки и переработки бытовых отходов в масштабах всей нашей страны. Благодаря запущенному механизму у операторов, работающих на мусорном рынке, появится инвестиционная составляющая, которая уже в ближайшей перспективе позволит им перейти от банального складирования и утилизации отходов на специализированных полигонах к комплексному процессу сортировки и переработки мусора на предназначенных для этого мощностях.
            
            Первым шагом на данном пути в Екатеринбурге стало появление во дворах и на улицах города новых контейнеров для сбора ТКО и современных мусоровозов для вывоза бытовых отходов. Региональный оператор по обращению с твердыми коммунальными отходами на территории столицы Урала ЕМУП «Спецавтобаза» и его генеральный подрядчик по вывозке мусора – ООО «ТрансСервис», уже с первых дней нового 2019 года наладили систему бесперебойной транспортировки мусора с городских контейнерных площадок на специализированный полигон «Северный», в том числе, и с помощью новых вместительных мусоровозов с задней загрузкой «МАН» и «Скания». Десять таких машин, способных за один рейс вывезти из города от 120 до 150 кубометров коммунальных отходов, начали курсировать в Екатеринбурге в минувшие новогодние каникулы. Всего же на сегодняшний день в круглосуточном режиме вывозкой мусора с территории уральской столицы занимаются 130 мусоровозов, принадлежащих ЕМУП «Спецавтобаза» и ООО «ТрансСервис». За первую декаду января эта механизированная группировка собрала и удалила с территории города порядка 30 тысяч кубометров ТКО.
            
            Демонстрируя журналистам возможности новой техники, а также установленные во многих районах города удобные, современные, пластиковые контейнеры для сбора бытовых отходов, директор ЕМУП «Спецавтобаза» Григорий Вихарев отметил, что в новогодние и рождественские праздники его подопечные трудились в усиленном режиме. В течение всех каникул на предприятии в режиме горячей телефонной линии действовал колл-центр, в который горожане могли обращаться по всем вопросам, касающимся сбора и вывоза мусора. Также региональный оператор обеспечивал действие оперативных бригад, ликвидировавших стихийные свалки в случае их возникновения в черте Екатеринбурга. В результате, столица Урала благополучно пережила весь период январских каникул, без каких-либо серьезных замечаний или отклонений в процессе обращения с отходами ТКО.
            
            Более того, как отметил заместитель министра энергетики и жилищно-коммунального хозяйства Свердловской области Егор Свалов, благодаря внедрению новой системы обращения с бытовыми отходами, на территории Екатеринбурга существенно обновился парк контейнеров для сбора мусора. Многие контейнерные площадки во дворах пополнились новыми мусорными емкостями, приобретенными операторами пока за собственные средства, с расчетом компенсировать данные затраты в будущем за счет инвестиционной составляющей мусорной новации. Таким образом, ООО «ТрансСервис» на сегодняшний день имеет даже резерв из 300 новых контейнеров, чтобы в случае необходимости усиливать потенциал мусорных площадок Екатеринбурга. Всего же, по информации Егора Свалова, на начало января 2019 года, в столице Урала оборудовано и обслуживается свыше 6 тысяч контейнерных площадок для сбора ТКО.
            
            «Это только начало нашей совместной с екатеринбургским муниципалитетом большой работы по реорганизации всей системы обращения с твердыми коммунальными отходами на территории города и Свердловской области. Далее мы будем менять сам принцип оборота ТКО. До 2025 года только в столице Урала, за счет полученных от реализации мусорной новации средств, должны будут заработать два полноценных сортировочных завода с ежегодным оборотом в 400 тысяч тонн мусора каждый, которые, в свою очередь, смогут обеспечивать вторичным сырьем целый кластер перерабатывающих предприятий малого и среднего бизнеса. В результате, созданный таким образом экотехнопарк позволит нам закрыть потребности по переработке и утилизации мусора не только для полуторамиллионного Екатеринбурга, но и для окружающих его городов-спутников», – подчеркнул Егор Свалов.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.ekburg.ru</source>
        <croppedPicture>http://www.ekburg.ru/UserFiles/image/news/0/7/46/74674Big.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>10.01.2019</date>
        <time>13:01</time>
        <title>Сохранять порядок в праздничные дни помогали почти полтысячи дружинников</title>
        <shortDescription>За 11 дней новогодних каникул дружинники уральской столицы помогли выявить 157 административных правонарушений.</shortDescription>
        <fullDescription>Большую помощь сотрудникам полиции в обеспечении безопасности в праздничные дни оказали добровольные народные дружины.
            
            За 11 дней новогодних каникул дружинники уральской столицы помогли выявить 157 административных правонарушений. Кроме того, за этот период добровольцы помогали правоохранительным органам обеспечивать общественный порядок на 134 массовых мероприятиях. Для это было задействовано около 450 дружинников, в том числе представители казачьих отрядов.
            
            Стоит отметить, что сегодня в уральской столице действует семь дружин, которые объединяют 89 отрядов, в том числе:
            
            27 отрядов по охране общественного порядка;
            11 студенческих отрядов охраны общественного порядка;
            4 патрульно-казачьих отряда;
            40 специальных отрядов по профилактике безопасности дорожного движения;
            7 придомовых отрядов.
            Всего покой жителей и гостей уральской столицы охраняют 1 тысяча 275 дружинников.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.ekburg.ru</source>
        <croppedPicture>http://www.ekburg.ru/UserFiles/image/news/0/7/46/74673Big.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>10.01.2019</date>
        <time>12:39</time>
        <title>У Кировского района хорошие перспективы на будущее</title>
        <shortDescription>2018 год стал для Кировского района юбилейным: он отпраздновал свое 75-летие.</shortDescription>
        <fullDescription>Кировский район подошел к круглой дате с хорошими социально-экономическими показателями. В 2018 году введены в эксплуатацию 6 многоквартирных жилых домов общей площадью более 112 тысяч квадратных метров, 23 семьи, проживающие в районе, улучшили свои жилищные условия.
            
            В рамках муниципальной программы «Формирование современной городской среды» благоустроено 14 дворовых территорий, а дом на проспекте Ленина, 70 получил почетный знак «Дом образцового содержания».
            
            Для сферы культуры Кировского района год также выдался юбилейным. Свердловский государственный академический театр музыкальной комедии отметил свой 85-й сезон. Театр представил на суд жюри национальной театральной премии «Золотая маска» новый спектакль – рок-оперу «Орфей и Эвридика», который уже завоевал любовь местных зрителей.
            
            20 лет исполнилось Камерному литературному театру Объединенного музея писателей Урала, уникальному в культурной жизни России явлению, театру, на сцене которого ставят преимущественно спектакли по произведениям уральских и русских писателей и драматургов.
            
            По адресу ул. Шевелева, 7а открылся филиал единственной в регионе Екатеринбургской детской театральной школы: теперь юные жители
            могут приобщиться к искусству театра.
            
            Вокальный ансамбль директоров Детских школ искусств Кировского района стал победителем Международного музыкального конкурса «Vivat, music!» и выступил в гала-концерте на сцене Карнеги-Холла (США, Нью-Йорк).
            
            Сохраняя традиции, образовательная сфера Кировского района твердо идет вперед, смело применяет инновационные технологии обучения, является инициатором новаторских педагогических практик города Екатеринбурга.
            
            Образовательные учреждения Кировского района традиционно занимают лидирующие позиции в рейтингах лучших школ России: СУНЦ УрФУ в рейтинге агентства RAEX занимает 9 место и первое в городе. Из 70 «стобалльников» Свердловской области 2018 года - 16 выпускники СУНЦ УрФУ. Лицей № 130 входит в число 200 лучших школ России и занимает 26 место в общем рейтинге и 3 место в городе по конкурентоспособности выпускников. Впечатляет победа команды юных физиков Лицея во Всероссийском турнире юных физиков. Гимназия № 35 вошла в ТОП-300 лучших школ и занимает 91 место в рейтинге школ по количеству поступивших в ведущие ВУЗы России. А директор гимназии – Елена Александровна Никандрова является финалистом всероссийского конкурса «Директор школы – 2018». Гимназия № 47 входит в сеть инновационно-активных образовательных учреждений и стала победителем одного из грантовых конкурсов министерства образования и науки Российской Федерации. Более 1 тысячи 700 педагогов района отмечены различными наградами.
            
            В образовательной системе Кировского района города Екатеринбурга успешно развивается комплекс условий для проявления детской инициативы и последовательной реализации детьми своих интеллектуальных способностей, творческого потенциала, выявления, развития и поддержки талантов. В 2018 году на базе загородных оздоровительных лагерей Кировского района отдохнули более 3 тысяч детей. Подростки принимали активное участие в лидерских и военно-спортивных сборах.
            
            Кировский район – один из самых молодежных и студенческих в городе. Более 4 тысяч студентов ССУЗов и ВУЗов являются активными участниками молодежных программ и волонтерского движения.
            
            На благо «кировчан» стабильно работают учреждения здравоохранения района. Около 7 500 работников различных сфер прошли диспансеризацию в прошлом году. Совсем скоро, после окончания капитального ремонта, распахнет свои двери для юных жителей района детская поликлиника на улице Сулимова.
            
            На территории района 287 спортивных объектов: стадионы, бассейны, спортивные площадки. В рамках подготовки к Чемпионату мира по футболу реконструировано футбольное поле спортивного комплекса «Урал». Более 70 лучших спортсменов – «кировчан» входят в состав сборных команд области и Российской Федерации по различным видам спорта: лыжи, плавание, футбол, волейбол, спортивное скалолазание.
            
            В ушедшем году в Кировском районе открылось 92 новых объекта торговли, 30 пунктов общественного питания, 96 новых предприятий бытового обслуживания населения. Для жителей района ведет свою работу «Ярмарка выходного дня», в которой задействованы до 40 производителей и оптовых предприятий. Ярмарка работает 2 раза в неделю, ежедневно обслуживая около 2 000 горожан.
            
            Услуги населению оказывают 953 предприятия по 31 виду специализаций. По итогам XVIII Открытого Чемпионата Екатеринбурга по парикмахерскому искусству, декоративной косметике и нейл-дизайну – полуфинала России команда района признана самой представительной и профессиональной. В соревнованиях парикмахеров, визажистов и мастеров ногтевого сервиса от района приняли участие более 90 мастеров и юниоров. В копилке района - 67 призовых мест.
            
            Кировский район уверенно смотрит в будущее, за 75 лет накоплен немалый опыт, есть чем гордиться, но многое еще впереди – у «кировчан» хорошие перспективы на будущее.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.ekburg.ru</source>
        <croppedPicture>http://www.ekburg.ru/UserFiles/image/news/0/7/46/74672Big.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>10.01.2019</date>
        <time>11:43</time>
        <title>На рабочий лад: специалисты рассказали, как лучше всего настроиться на будни</title>
        <shortDescription>В первую очередь следует пораньше отправляться спать.</shortDescription>
        <fullDescription>Синдром рабочей дезадаптации – это состояние, характерное для постпраздничного периода. О том, как войти в рабочий ритм после затяжных праздников и избежать лишнего стресса, Официальному порталу Екатеринбурга рассказали в Городском центре медицинской профилактики.
            
            Наступление трудовых будней после длительного отпуска, болезни или отдыха обычно довольно сложный период. Он может сопровождаться ленью, подавленностью и просто снижением энергетического тонуса. Но есть несколько психологических приемов, которые помогут вернуться в рабочий ритм.
            
            В первую очередь специалисты рекомендуют пораньше отправляться спать. Дело в том, что самый большой стресс организм испытывает не потому, что люди так уж не любят свою работу, а потому, что происходит слишком резкий переход от одного образа жизни к другому.
            
            Дополнительные час-два сна, обеспеченные с вечера, помогут лучше чувствовать себя утром и смотреть вокруг с большим оптимизмом.
            
            Кроме того, отмечают специалисты, важно соблюдать режим питания. Не стоит пропускать обеденный перерыв. Необходимость в калориях и витаминах особенно актуальна при вхождении в рабочую колею. Повысить растраченную в праздники энергию можно путем добавления в дневной рацион нежирных сыров, яблок, бананов, вишен или абрикосов, капусты брокколи, картофеля и тыквенных семечек. Благотворно влияют на самочувствие ароматизированные травы типа сельдерея, базилика, укропа и кинзы.
            
            Врачи советуют употреблять зимой как можно больше рыбы, желательно отварной. Жирная рыба содержит аминокислоты, повышающие работоспособность. К рыбе необходимо добавить сок лимона (чайную ложку на порцию), овощи и много пряностей. Корица, тимьян, красный перец бодрят в прямом и переносном смысле. Можно приготовить смесь из сухих пряностей и добавлять ее по вкусу во все блюда.
            
            Ничто так не помогает войти в ритм, как ежедневные привычки. Утренний душ, чашка ароматного кофе до того, как приступить к работе, определенная музыка под различные виды работ, деловой стиль одежды. Все это так называемые в нейролингвистическом программировании «якоря», которые служат «пусковой кнопкой» и сигнализируют мозгу и телу - «пора поработать». Главное правило - они должны повторяться ежедневно в рабочих буднях, и, конечно, они должны нравиться.
            
            Помочь войти в колею могут и различные способы психологической релаксации: йога или пилатес, бассейн, сауна или профессиональный массаж. Расслабляющие упражнения, которые можно выполнить прямо на рабочем месте, могут стать хорошим средством против «будничной» хандры. По мнению специалистов, постпраздничное напряжение помогут снять обычные приседания, сгибание-разгибание рук, ног и другие простые движения. Такая гимнастика, повышающая тонус мышц и организма в целом, проста и под силу каждому.
            
            Кроме того, желательно хотя бы раз в день находить время для получасовой пешей прогулки – она придаст сил, и работать будет намного легче.
            
            Ну и конечно, не стоит забывать о вознаграждении за «трудовые подвиги». Мозг быстро сообразит, что результат сопровождается бонусом, и вновь приступать к работе будет легче.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.ekburg.ru</source>
        <croppedPicture>http://www.ekburg.ru/UserFiles/image/news/0/7/46/74671Big.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>09.01.2019</date>
        <time>16:49</time>
        <title>Лучший новогодний подарок: в праздничную ночь на свет появились 30 малышей</title>
        <shortDescription>Население Екатеринбурга пополнилось 30 новыми горожанами – 18 девочками и 12 мальчиками.</shortDescription>
        <fullDescription>В новогоднюю ночь, с 31 декабря 2018 года на 1 января 2019 года, население Екатеринбурга пополнилось 30 новыми горожанами – 18 девочками и 12 мальчиками. Об этом сообщили в Управлении здравоохранения Администрации города Екатеринбурга.
            
            Рекордное число родившихся отметили в первом акушерском стационаре Екатеринбургского городском клиническом перинатальном центра – в первые сутки 6 девочек и 4 мальчика, когда в среднем рождается трое или четверо малышей. Все малыши и их мамы уже выписаны домой.
            
            Стоит отметить, что предоставленные данные не учитывают информацию из организаций здравоохранения областного подчинения, расположенных в уральской столице, и частного роддома, действующего в городе.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.ekburg.ru</source>
        <croppedPicture>http://www.ekburg.ru/UserFiles/image/news/0/7/46/74667Big.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>09.01.2019</date>
        <time>13:05</time>
        <title>Спасатели напомнили правила безопасности при обращении с бытовым газом</title>
        <shortDescription>Все виды работ, связанные с газоснабжением, должны выполняться только специализированными организациями.</shortDescription>
        <fullDescription>Государственный инспектор по пожарному надзору Илья Панфилов в эфире радиостанции «Город FM 107,6» напомнил основные правила безопасности при обращении с бытовым газом.
            
            Он напомнил, что при утечке газа в многоквартирном доме, необходимо соблюдать следующие правила безопасности:
            
            Почувствовав в помещении запах газа, немедленно перекройте его подачу к плите. При этом не курите, не зажигайте спичек, не включайте свет и электроприборы (лучше всего обесточить всю квартиру, отключив электропитание на распределительном щитке), чтобы искра не смогла воспламенить накопившийся в квартире газ и вызвать взрыв.
            Основательно проветрите всю квартиру, а не только загазованную комнату, открыв все двери и окна. Покиньте помещение и не заходите в него до исчезновения запаха газа.
            При появлении у окружающих признаков отравления газом вынесите их на свежий воздух и положите так, чтобы голова находилась выше ног. Вызовите скорую медицинскую помощь.
            Если запах газа не исчезает, срочно вызовите аварийную газовую службу (телефон 04, также специалистов можно вызвать по единому телефону 112), работающую круглосуточно.
            Напомним, обычно утечки газа происходят в результате пробоя шланга, соединяющего газопровод с плитой, разгерметизации резьбовых соединений, забывчивости людей, оставляющих открытыми вентили, а также шалости детей.
            
            Спасатели напоминают, что запрещаются любые самовольные действия с газовым оборудованием, проведение газификации без соответствующих разрешений, привлечение случайных лиц для ремонта и перестановки газовых приборов. Все виды работ, связанные с газоснабжением, должны выполняться только специализированными организациями. Для своей же безопасности и безопасности соседей необходимо заключать договора по содержанию и ремонту внутридомового и внутриквартирного газового оборудования со специализированными организациями.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.ekburg.ru</source>
        <croppedPicture>http://www.ekburg.ru/UserFiles/image/news/0/7/46/74663Big.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>09.01.2019</date>
        <time>11:51</time>
        <title>Октябрьский район достиг высоких темпов развития во всех сферах</title>
        <shortDescription>Одним из основных направлений в работе районной Администрации по-прежнему является взаимодействие с населением.</shortDescription>
        <fullDescription>В прошедшем 2018-ом году Октябрьский район достиг высоких темпов развития во всех сферах и новый 2019 год встретил с хорошими социально-экономическими показателями.
            
            В прошлом году были благоустроены десятки дворов и улиц, успешно выполнен ремонт улично-дорожной сети. Октябрьский район активно застраивается: уровень введения в эксплуатацию жилой застройки на территории района составляет 70 тысяч квадратных метров.
            
            Октябрьский район каждый день преображается и хорошеет. Полным ходом идет благоустройство территории Октябрьского района. За прошедший год было отремонтировано около 20 тысяч квадратных метров дорог и 5 тысяч квадратных метров тротуаров.
            
            Для «маленьких октябрят» на территории района в рамках реализации Муниципальной программы «Формирование современной городской среды» в 2018 году было благоустроено 10 дворовых территорий.
            
            Невозможно не остановиться на достижениях образовательной сферы. Воспитанники Детского Дома Творчества Октябрьского района выиграли мировой этап робототехнических соревнований «Robocup Asia-Pacific» в Дубае.
            
            Гимназия № 210 «Корифей» получила грант от Игоря Рыбакова на пополнение целевого капитала в размере 21 миллиона рублей (Рыбаков Фонд, Москва).
            
            Ученик гимназии № 8 «Лицей им. С.П. Дягилева» Лев Хлебников занял второе место на Всероссийском конкурсе «Ученик года -2018».
            
            Ежегодно обучающиеся Октябрьского района, достигшие особых успехов в интеллектуальной, творческой или спортивной деятельности, являются участниками образовательных программ в детских образовательных центрах «Артек» и «Сириус».
            
            Здравоохранение неизменно остается одной из наиболее важных сфер, сейчас в поликлиническом отделении № 2 Центральной городской клинической больнице № 1 по ул. Латвийской, 22, ведется ремонт в рамках программы «Бережливая поликлиника». В детской городской поликлинике № 13 идет 2-й этап капитального ремонта здания (ул. Буторина, 10).
            
            Октябрьский район сегодня – это не только крупнейший промышленный и интеллектуальный, но и культурный центр города. Постановка «Дон Кихот» Екатеринбургского театра кукол стала номинантом Национальной театральной Премии «Золотая маска». Балет «Пахита» Екатеринбургского театра оперы и балета получил рекордное количество номинаций на Национальную театральную премию «Золотая Маска» – 10.
            
            Одним из основных направлений в работе районной Администрации по-прежнему является взаимодействие с населением. Так, специалисты муниципалитета совместно с общественными организациями организовали более 200 мероприятий с охватом свыше 4000 человек.
            
            В 2019 год будет для Октябрьского района юбилейным, а 85 лет – это время развития и новых планов. Вместе с Екатеринбургом район устремлен в будущее.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.ekburg.ru</source>
        <croppedPicture>http://www.ekburg.ru/UserFiles/image/news/0/7/46/74661Big.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>08.01.2019</date>
        <time>21:29</time>
        <title>Первая рабочая неделя в 2019 году в Екатеринбурге будет ветреной</title>
        <shortDescription>...и малоснежной.</shortDescription>
        <fullDescription>Екатеринбург на предстоящей рабочей неделе ждет устойчивая зимняя погода, кратковременные осадки.
            
            Как сообщили Официальному порталу Екатеринбурга в ФГБУ «Уральское УГМС», в среду, 9 января, будет облачно с прояснениями, ночью небольшой снег, днем без существенных осадков, порывы ветра до 14 метров в секунду. Столбики термометров днем поднимутся до минус 9-11 градусов, ночью опустятся до минус 17 градусов.
            
            В четверг, 10 января, характер погоды не изменится. Ожидается переменная облачность, без существенных осадков, вечером небольшой снег. Днем ожидается минус 10-12 градусов, ночью – от 14 до 16 градусов мороза.
            
            В пятницу, 11 января, будет облачно с прояснениями, небольшой снег, порывы ветра до 13 метров в секунду. Днем ожидается минус 11-13 градусов, ночью – от 13 до 15 градусов мороза.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.ekburg.ru</source>
        <croppedPicture>http://www.ekburg.ru/UserFiles/image/news/0/7/46/74659Big.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>08.01.2019</date>
        <time>20:16</time>
        <title>Орджоникидзевский район: в приоритете социальная сфера</title>
        <shortDescription>Администрация района реализует социальный проект «Футбол в каждый двор».</shortDescription>
        <fullDescription>Прошедший 2018-й год ознаменован для Орджоникидзевского района чередой важных достижений – серьезно расширилась спортивная инфраструктура, благоустроены десятки дворов и улиц, успешно выполнен ремонт в загородных оздоровительных лагерях.
            
            Весной состоялось открытие крытой ледовой арены – на улице Кировградской, 30 «а», возле Детско-юношеской спортивной школы № 19. Она предназначена для круглогодичной эксплуатации, общая площадь составляет 3,2 тысячи квадратных метров: сегодня здесь проводятся занятия по хоккею с шайбой для детей с 4 лет. Арена также используется конькобежцами и фигуристами, которые уже занимаются в секциях спортивной школы. Проводят тренировки хоккейные команды трудовых коллективов заводов МЗИК и Уралмаш, два раза в неделю организуются массовые катания для всех жителей района.
            
            Кроме того, в 2018 году на территории спортивного комплекса «Калининец» открылись два теннисных и один хоккейный корт, а также тропа здоровья. В рамках подготовки к проведению чемпионата мира здесь были построены специальное тренировочное футбольное поле: сейчас оно передано детям – воспитанникам ДЮСШ «Урал» и отделения футбола СОК «Калининец». В их распоряжении сама площадка, раздевалки, душевые – все помещения, которые были реконструированы во время подготовки к мировому футбольному первенству.
            
            Продолжается строительство легкоатлетического стадиона – предполагается, что стадион будет подготовлен для проведения общероссийских, международных мероприятий и тренировок спортсменов самого высокого уровня. Также ведется строительство первой в городе лыже-роллерной трассы с искусственным освещением – и уже принято решение о реконструкции легкоатлетического манежа комплекса.
            
            В рамках реализуемого Администрацией района социального проекта «Футбол в каждый двор» ведется большая работа по восстановлению дворовых кортов и обеспечению их круглогодичной работы – в 2018 году были реконструированы по профессиональным стандартам пять площадок, по следующим адресам: Уральских Рабочих, 42; Старых Большевиков, 52; Новаторов, 8; Черноярская, 10 «а»; Баумана, 2. Их отличает, прежде всего, искусственное травяное покрытие, позволяющее играть в футбол с особым комфортом.
            
            Минувшим летом более 10 тысяч ребят смогли отдохнуть в городских, загородных лагерях, а также посетить занятия в клубах и художественных школах. Оздоровительная кампания особенно важна как одно из направлений социальной политики Администрации района – ведь в летние каникулы дети продолжают реализовывать свой творческий и интеллектуальный потенциал, активно вовлекаются в формирование социальных компетенций и лидерских качеств.
            
            В подведомственных загородных лагерях в летний период отдохнули 1 952 ребенка, в «Рассветном» – 1 280, в «Космосе» – 672. Необходимо отметить продолжение плановых работ по реконструкции лагеря «Космос», закрепленного за Администрацией Орджоникидзевского района – в этом году здесь был завершен ремонт еще четырех жилых корпусов, в связи с чем «Космос» смог принять больше отдыхающих. Официально открыто учреждение было в 2017 году, после проведения первого этапа работ – на тот момент были восстановлены три жилых корпуса, административные и технические помещения, инфраструктура лагеря, игровые и спортивные площадки.
            
            Еще одной важной историей уходящего года стала обстоятельная реконструкция дворовых территорий: в рамках муниципальной программы «Формирование городской среды» сделаны пять участков, в рамках проекта «Обустрой свой двор» – более сорока. Все больше жителей создают инициативные группы, проявляя к проводимым работам заметный интерес.
            
            За прошедший год на улицах района был проведен аварийно-восстановительный ремонт дорог и тротуаров общей площадью 35 тысяч квадратных метров. Получили обновление 11 навесов на остановках общественного транспорта, остановка «Калининская» прошла полную реконструкцию.
            
            К 83-й годовщине основания района в сквере Льва Люльева, на перекрестке проспекта Космонавтов и улицы Победы, заработал трехуровневый фонтан с разноцветной подсветкой – кроме того, начато восстановление сквера на проспекте Орджоникидзе: здесь чаша фонтана была временно переоборудована в новый цветник, чтобы предотвратить вандализм, формирование свалки мусора и возможные травматические ситуации.
            
            Особенная гордость – завершение работ по обустройству пешеходного перехода на площади возле центра культуры «Эльмаш» имени Ю.П. Глазкова: установлены светофоры и ограждения, прочерчена необходимая разметка. Кроме того, обновлено асфальтовое покрытие на площади и прилегающей территории. Особая значимость реконструкции объясняется интенсивностью пешеходного движения на данных улицах: в ЦК занимаются сотни детей, проводимые здесь мероприятия посещают жители Орджоникидзевского района всех возрастов.
            
            В 2019 году работы по благоустройству и развитию района будут продолжены – реализации ждет множество проектов, касающихся социально значимых пространств: летнего парка на Уралмаше, сквера Льва Люльева и сквера на проспекте Орджоникидзе. Несомненно, достижения прошлых лет получится превзойти.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.ekburg.ru</source>
        <croppedPicture>http://www.ekburg.ru/UserFiles/image/news/0/7/46/74658Big.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>04.01.2019</date>
        <time>20:54</time>
        <title>Холодная вода вернулась в дома на Крестинского</title>
        <shortDescription>Водоканал в кратчайшие сроки устранил аварию.</shortDescription>
        <fullDescription>В дома № 55/1 и 55/2 на улице Крестинского вернулась холодная вода. Об этом Официальному порталу Екатеринбурга сообщили в Центральной диспетчерской службе по вопросам ЖКХ.
            
            Жалобы на пониженное давление в водопроводных трубах стали поступать накануне, 3 января. А сегодня, 4 января, подача ХВС полностью прекратилась. Специалистам МУП «Водоканал» удалось оперативно выяснить и устранить причину аварийной ситуации – повреждение водопровода.
            
            Стоит отметить, что авария повлияла на водоснабжение двух десятиэтажных домов, в которых зарегистрировано 963 человека.
            
            Холодное водоснабжение отсутствовало менее 12 часов и было восстановлено в максимально короткие сроки – уже в 17:35 авария была полностью ликвидирована.</fullDescription>
        <source>Источник: http://www.ekburg.ru</source>
        <croppedPicture>http://www.ekburg.ru/UserFiles/image/news/0/7/46/74651Big.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
</xml>
