<xml>
    <news>
        <date>14.02.2019</date>
        <time>18:41</time>
        <title>«Новые нормы противоречат здравому смыслу». Что не так с российским законодательством?</title>
        <shortDescription>Законопроекты принимаются зачастую «на злобу дня», содержат массу ляпов, провоцируют судебные ошибки. Юристы просят у российских законодателей выработать хоть какую-то систему в своей работе.</shortDescription>
        <fullDescription>Судебные ошибки, их причины и последствия — эта тема стала основной на международной научно-практической конференции «Ковалевские чтения», стартовавшей сегодня, 14 февраля, в Ельцин Центре. Участники конференции признают: с судебными ошибками приходится сталкиваться постоянно, однако целенаправленно их выявлением и ведением статистики таких ошибок не занимаются.
            
            Я работаю в органах прокуратуры более 30 лет. Много раз сталкивалась с отменой приговора. Для меня понятие «судебная ошибка» связывается только с заведомо неправосудным приговором. Одинаково страшен как незаконно оправдательный, так и незаконно обвинительный приговор. Хотя у меня были дискуссии, некоторые повлекли для меня далеко идущие последствия, когда мои оппоненты утверждали, что лучше в подобных ситуациях оправдать, чем осудить, — цитирует ТАСС прокурора Екатеринбурга Светлану Кузнецову.
            
            На официальных дискуссиях и в кулуарах мероприятия также коснулись темы отсутствия концепции законодательной политики, из-за чего сегодня масса новых и обновленных норм «противоречат друг другу и здравому смыслу». Эти проблемы всплывают в разных отраслях права — в том числе, и в уголовном, которое наиболее активно меняется и дополняется в последние годы. Как пишет Znak.com, участники «Ковалевских чтений» считают, что Министерству юстиции РФ необходимо заняться разработкой такой концепции.
            
            Обновляемые и дополняемые правовые нормы нередко входят в противоречие друг с другом и здравым смыслом, содержат откровенные ляпы. При этом тревогу вызывает практика появления таких норм в ответ на так называемую «злобу дня». Наличие государственной правовой политики, в том числе в уголовном праве, позволит упорядочить эту работу, — считает организатор конференции, управляющий партнер адвокатского бюро Loys Денис Пучков.
            
            Отметим, конференция «Ковалевские чтения» проходит в Екатеринбурге с 2004 г. В этот раз она собрала более 500 ведущих юристов России, в ней принял участие председатель комитета Совета Федерации по конституционному законодательству и государственному строительству Андрей Клишас. Кроме того, на конференции впервые за 15 лет выступили прокуроры и судьи.</fullDescription>
        <source>Все текстовые материалы принадлежат: http://www.dk.ru</source>
        <croppedPicture>https://www.dk.ru/system/images/news/000/854/390_large.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>14.02.2019</date>
        <time>17:08</time>
        <title>«За аграрное лобби». В Кремле оценили видео с поющими Дворковичем, Ткачевым и Тимаковой</title>
        <shortDescription>«Ничего в этом нет зазорного». Накануне в сеть утекло видео, на котором вице-премьер, министр сельского хозяйства и пресс-секретарь Медведева (все уже «экс») пьют и поют песни в частном самолете.</shortDescription>
        <fullDescription>Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков прокомментировал видео с поющими чиновниками следующим образом: «Ничего в этом нет зазорного, главное — не нарушать при этом никаких правил», пишет РБК. По его словам, сотрудники правительства могут собираться вместе в неформальной обстановке, и в администрации президента есть такая же традиция. Он добавил, что в Кремле не могут выяснять, как видео попало в интернет.
            
            Трудно сказать. Важно ли, откуда оно взялось? Но по крайней мере это не наш вопрос, — сказал Песков.
            
            Накануне в Facebook издания «База» бывшего руководителя паблика Mash (был связан с медиаменеджером Арамом Габреляновым) Никиты Могутина появилась видеозапись с бывшим министром сельского хозяйства Александром Ткачевым, бывшим вице-премьером Аркадием Дворковичем и бывшим пресс-секретарем премьер-министра Натальей Тимаковой. Они находятся на борту частного самолета, поют песню Надежды Кадышевой «Ах, судьба моя, судьба» и пьют «за аграрное лобби».
            
            Любопытно, что видео появилось на фоне сообщений об обысках в крупных агрохолдингах, которые сотрудники ФСБ и ФНС провели в 13 регионах. Среди возможных причин назывались подозрение в неуплате налогов.
            
            Ткачев с августа 2018 г. занимает пост председателя совета директоров семейного предприятия «Агрокомплекс им. Н.И. Ткачева», одного из крупнейших агрохолдингов России. Дворкович является членом наблюдательного совета Россельхозбанка.</fullDescription>
        <source>Все текстовые материалы принадлежат: http://www.dk.ru</source>
        <croppedPicture>https://www.dk.ru/system/images/news/000/854/386_large.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>14.02.2019</date>
        <time>16:57</time>
        <title>Свердловское УФАС проверит, законно ли аэропорт Кольцово берет по 500 руб. за парковку</title>
        <shortDescription>В конце декабря в аэропорту изменились правила парковки, что вызвало шквал критики. Впрочем, мы не одиноки: новые правила также ввели в аэропортах Самары, Ростова-на-Дону и Нижнего Новгорода.</shortDescription>
        <fullDescription>Свердловские антимонопольщики проверят, не нарушают ли новые правила парковки автомобилей в аэропорту Кольцово норм законодательства. Инициатором проверки выступил депутат Свердловского Заксобрания Вячеслав Вегнер, который попросил ведомство уточнить, не противоречат ли они  закону «О защите конкуренции».
            
            Напомним, правила пользования парковкой аэропорт изменил в конце декабря. Ее разделили на две зоны и резко подняли цены. Первая зона расположена ближе к зданиям терминалов — это так называемая зона посадки/высадки пассажиров (прилегающие к терминалам полосы движения). Попасть сюда можно через четыре красные стойки въезда на привокзальную площадь. В этой зоне можно бесплатно пробыть 15 минут, все, что свыше стоит 500 руб. (за каждый неполный и полный час). Повторный въезд в зону посадки/высадки в течение часа оплачивается по тарифу 500 руб. Вторая, более отдаленная от терминалов часть паркинга, называется теперь зоной краткосрочной парковки. Здесь час стоит 200 руб., но никаких бесплатных 15 минут в этой зоне не предусмотрено, деньги берут с первой минуты нахождения на парковке.</fullDescription>
        <source>Все текстовые материалы принадлежат: http://www.dk.ru</source>
        <croppedPicture>https://www.dk.ru/system/images/news/000/854/384_large.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>14.02.2019</date>
        <time>13:38</time>
        <title>Рубль и биржа снова обвалились. Сенаторы США предложили жесткие санкции против России</title>
        <shortDescription>Анонс новых «санкций из ада» обрушил российскую валюту и рынок. США предлагают ввести ограничения против зарубежных СПГ-проектов российских компаний, отечественного госдолга и другие меры.</shortDescription>
        <fullDescription>Доллар и евро на торгах 14 февраля выросли на 32 коп. и 37 коп. соответственно, до 66,8 руб. и 75,2 руб. Одновременно индекс Московской биржи упал на 0,78% до 2466 пунктов, а акции Сбербанка, самого ликвидного российского эмитента, обрушились на 3,35%. Так российский рынок отреагировал на первые детали  законопроекта DASKA 2019 о новых санкциях против России, детали которого накануне раскрыл Комитет по международным отношениям Сената США.
            
            Единственное принципиально новое ограничение — санкции против зарубежных проектов российских компаний в области СПГ, пишет The Bell. Другие ограничения: запрет на покупку российского госдолга и санкции против госбанков и инвестиций в разработку российских нефтяных месторождений — уже были в старой версии законопроекта.
            
            Вероятность одобрения нового проекта санкций выше, чем у прежнего, от 2018 г. Антироссийский настрой в сенате США с тех пор вырос. Новый набор санкций предполагается ввести за столкновение российских и украинских кораблей в Керченском проливе.</fullDescription>
        <source>Все текстовые материалы принадлежат: http://www.dk.ru</source>
        <croppedPicture>https://www.dk.ru/system/images/news/000/854/364_large.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>14.02.2019</date>
        <time>13:38</time>
        <title>Рубль и биржа снова обвалились. Сенаторы США предложили жесткие санкции против России</title>
        <shortDescription>Анонс новых «санкций из ада» обрушил российскую валюту и рынок. США предлагают ввести ограничения против зарубежных СПГ-проектов российских компаний, отечественного госдолга и другие меры.</shortDescription>
        <fullDescription>Доллар и евро на торгах 14 февраля выросли на 32 коп. и 37 коп. соответственно, до 66,8 руб. и 75,2 руб. Одновременно индекс Московской биржи упал на 0,78% до 2466 пунктов, а акции Сбербанка, самого ликвидного российского эмитента, обрушились на 3,35%. Так российский рынок отреагировал на первые детали  законопроекта DASKA 2019 о новых санкциях против России, детали которого накануне раскрыл Комитет по международным отношениям Сената США.
            
            Единственное принципиально новое ограничение — санкции против зарубежных проектов российских компаний в области СПГ, пишет The Bell. Другие ограничения: запрет на покупку российского госдолга и санкции против госбанков и инвестиций в разработку российских нефтяных месторождений — уже были в старой версии законопроекта.
            
            Вероятность одобрения нового проекта санкций выше, чем у прежнего, от 2018 г. Антироссийский настрой в сенате США с тех пор вырос. Новый набор санкций предполагается ввести за столкновение российских и украинских кораблей в Керченском проливе.</fullDescription>
        <source>Все текстовые материалы принадлежат: http://www.dk.ru</source>
        <croppedPicture>https://www.dk.ru/system/images/news/000/854/364_large.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>14.02.2019</date>
        <time>08:00</time>
        <title>Кому достанется подряд на строительство объектов к саммитам?</title>
        <shortDescription>Организаторы саммитов ШОС и БРИКС приняли небанальное решение: разместить глав государств не в отелях, а в коттеджном поселке.</shortDescription>
        <fullDescription>В 2020 году в Челябинске пройдут саммиты ШОС и БРИКС. Город активно готовят к этим событиям: реконструируют и благоустраивают городские пространства, аэропорт. Строят новые социальные объекты. Предполагается, что жить главы десяти государств будут в коттеджном поселке «Белая дача». Ключевой претендент на создание объекта – компания Holz House (Хольц Хаус), лидер в производстве и строительстве домов, коттеджей, загородных комплексов и гостиниц из клееного бруса собственного производства. Компания располагает собственными участками лесозаготовки и современными автоматизированными лесозаготовительными комплексами John Deere и Ponsse. Это позволяет заготавливать более 300 тысяч кубических метров северной древесины в год и обеспечивать бесперебойное выполнение заказов любого объема.
            
            Клееный брус в Holz House изготавливается по передовым австрийским стандартам. Опытные австрийские инженеры и технологи проектировали цеха и разрабатывали производственные процессы. Специалисты НИИ древесины Австрии «Holz Forschung» раз в шесть месяцев проводят технический аудит заводов компании. Качество выпускаемой продукции проверяется и тестируется в собственной лаборатории. Компания сертифицирована по европейским стандартам FSC и EN14080 для деревообрабатывающих производств.</fullDescription>
        <source>Все текстовые материалы принадлежат: http://www.dk.ru</source>
        <croppedPicture>https://www.dk.ru/system/images/news/000/854/274_large.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>13.02.2019</date>
        <time>13:04</time>
        <title>«Я ему старательно подыграл». «Ноунейм» против магистра Друзя: было ли мошенничество?</title>
        <shortDescription>«Удивился и даже восхитился этой наглости». Громкая и очень некрасивая история: главред игры «Кто хочет стать миллионером?» обвинил магистра ЧГК в попытке подкупа.</shortDescription>
        <fullDescription>Магистр игры «Что? Где? Когда?» Александр Друзь прокомментировал обвинения в попытке подкупа, которые против него выдвинул главный редактор программы «Кто хочет стать миллионером?» Илья Бер. Тот заявил, что Друзь предложил ему «сдать» вопросы и правильные ответы, а затем поделить выигрыш в 3 млн руб. Как сказал РБК г-н Друзь, сделку предложил ему сам Бер.
            
            По словам магистра ЧГК, он «удивился и даже восхитился этой наглости», но решил посмотреть, «насколько далеко может пойти этот человек»:
            
            И человек пошел дальше: начал обсуждать детали сделки, в чем я старательно ему подыграл, — рассказал Друзь.
            
            Как добавил магистр ЧГК, он рассказал о ситуации другому игроку Виктору Сидневу, с которым планировал играть в «Кто хочет стать миллионером?».
            
            Те решили, что «если на игре будут те вопросы, о которых говорил Бер, то довести съемку до 15-го вопроса, но его ни за что не выигрывать и сообщить о произошедшем руководству «Миллионера». На последний вопрос они не дали правильный ответ. «Оглядываясь назад, я понимаю, как глупо я поступил, пытаясь переиграть Бера. Мне жаль, что так получилось», — заключил Друзь.
            
            Виктор Сиднев рассказал, что Друзь описал ему ситуацию перед игрой во время обеда в ресторане.
            
            Тогда он мне сразу сообщил, что ему звонил Бер и предложил сдать вопросы в обмен на часть выигрыша. Я ответил, что мы в этом участвовать не будем, — сказал Виктор Сиднев.
            
            Сиднеев также добавил, что не знал заранее ни одного вопроса и играл как обычно. Целью всей операции Бера он считает «дискредитацию лично Друзя».
            
            Напомним, вся история началась с поста Ильи Бера, в котором тот обвинил Александра Друзя в аморальном и неэтичном поведении и предложил правлению Международной ассоциации клубов (МАК) «Что? Где? Когда?» дисквалифицировать его в качестве игрока в спортивной версии ЧГК, а также организатора турниров и функционера МАК. При этом, по мнению Бера, Сиднев практически наверняка не знал о предложении Друзя по разделу выигрыша.</fullDescription>
        <source>Все текстовые материалы принадлежат: http://www.dk.ru</source>
        <croppedPicture>https://www.dk.ru/system/images/news/000/854/292_large.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>13.02.2019</date>
        <time>13:41</time>
        <title>«Статью 51 Конституции никто не отменял». Как бизнесу вести себя при выездной проверке</title>
        <shortDescription>«Следите не только за собой, но и за контрагентами, помните о том, что имеете право не пускать МВД в офис и на производство и составляйте список изъятого». Как пережить проверку с минимумом проблем.</shortDescription>
        <fullDescription>Внимание налоговых органов — одна из постоянных проблем и забот российских предпринимателей. Оградить себя от надзора целиком бизнес, конечно, не может, но минимизировать внимание к себе со стороны надзорных органов и смягчить последствия — вполне реально, пишет Rusbase. DK.RU выбрал главные советы эксперта.
            
            Первое и общее правило, чтобы избежать проверок, — не нарушать закон. Но российское законодательство устроено так, что предприниматель может нарушить, не подозревая об этом. Да и идеальное следование букве закона, как показывает практика, не гарантирует освобождения от проверок. Поскольку на проведение камеральных налоговых проверок предприниматель практически никак повлиять не может, здесь мы рассмотрим правила поведения во время выездной проверки ФНС. Нужно понимать, что любая выездная проверка налоговой — это сюрприз для компании. О ней никто не предупреждает.
            
            Инга Тарасова, руководитель службы консультирования компании «Мое дело», дает такие советы:
            
            — Подготовиться к выездным проверкам заранее мы не можем. Мы можем лишь вести правильный учет, заранее нанять аудиторов или  иметь внутреннюю службу контроля. Если мы выявляем свои ошибки, то мы сдаем уточненную декларацию, тогда нужно лишь доплатить сумму налога и пени.</fullDescription>
        <source>Все текстовые материалы принадлежат: http://www.dk.ru</source>
        <croppedPicture>https://www.dk.ru/system/images/news/000/854/311_large.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>13.02.2019</date>
        <time>13:49</time>
        <title>Сигналы недовольства: на что готовы россияне ради перемен к лучшей жизни</title>
        <shortDescription>«В реальности желающих выйти на улицы окажется во много раз меньше. Люди просто посылают наверх сигналы о своем недовольстве». Большинство граждан готовы ходить на выборы, но не на митинги.</shortDescription>
        <fullDescription>71% россиян не готовы участвовать в митингах, чтобы изменить ситуацию в стране к лучшему, следует из опроса «Левада-центра». О готовности митинговать заявили лишь 22% респондентов. Ради перемен граждане готовы ходить на выборы и голосовать за партии и кандидатов, предлагающих близкий им план перемен — об этом сказали 71% опрошенных. Еще 53% респондентов готовы подписывать петиции, а 49% — обращаться в органы исполнительной власти.
            
            К активным действиям готовы меньшинство респондентов. Участвовать в работе общественных и политических организаций изъявили готовность 30% россиян, работать волонтером — 24% опрошенных, выдвигать свою кандидатуру на выборах различного уровня — 10%, а поддерживать деньгами общественные и политические организации — 8%.</fullDescription>
        <source>Все текстовые материалы принадлежат: http://www.dk.ru</source>
        <croppedPicture>https://www.dk.ru/system/images/news/000/854/309_large.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
</xml>
